\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[]{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[]{interval}
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage[english, french]{babel}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\x}{\mathbf{x}}
\newcommand{\U}{\mathbf{u}}
\newcommand{\T}{^\top}
\newcommand{\TT}{\top}
\newcommand{\K}{\mathcal{K}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}
\intervalconfig{soft open fences}

\newtheorem{remark}{Remarque}
\newenvironment{abstractpage}
  {\cleardoublepage\vspace*{\fill}\thispagestyle{empty}}
  {\vfill\cleardoublepage}
\renewenvironment{abstract}[1]
  {\bigskip\selectlanguage{#1}%
   \begin{center}\bfseries\abstractname\end{center}}
  {\par\bigskip}

\begin{document}
\input{title.tex}

\chapter{Commande optimale}%
\label{cha:commande_optimale}

La formulation des problèmes de commande d'un robot, ou d'un système dynamique en
général, comme des problèmes d'optimisation est une approche très fréquemment utilisée
dans ce domaine.\\
Elle cible à encoder la tâche à accomplir dans une fonction coût, qui dépend des états
du système et des commandes données, qu'on minimise par la suite pour obtenir la
suite de commande qui satisfait le mieux les critères désirés.
\section{Définitions}%
\label{sec:definitions}
On appelle un \textit{système dynamique} tout système dont l'évolution dans le temps est
régie par une fonction de transition, qui dépend de son état actuel $x \in \R^n$, et
potentiellement d'une commande externe $u \in \R^m$.\\
On s'intéresse dans notre cas aux systèmes à temps discret, dont la dynamique peut être
modélisée par l'équation
\begin{equation}
    \label{transition}
    x_{i+1} = f(x_i, u_i),
\end{equation}
qui décrit la transition du système de l'instant $i$ à l'instant $i+1$.

Une \textit{trajectoire} est une suite d'états $\x = (x_0, x_1, \dots, x_N)$ et de
commandes $\U = (u_0, u_1, \dots, u_{N-1})$ satisfaisant~\eqref{transition}.

Le \textit{coût total}, qu'on note $J$, est la somme des coûts partiels $\ell_i$ et du
coût final $\ell_f$, obtenus en commençant de $x_0$ et en appliquant la commandes $\U$
jusqu'à ce que l'horizon $N$ soit atteint.
\[
    J(x_0, \U) = \sum_{i=0}^{N-1} \ell_i(x_i, u_i) + \ell_f(x_N).
\]
Le problème de commande optimale concerne la recherche d'une suite de commande $\U^\star$
tel que le coût total de la trajectoire soit minimal.
\[
    \U^{\star} = \argmin_\U J(x_0, \U).
\]

Soit $\U_i = (u_i, u_{i+1}, \dots, u_{N-1})$ la queue de la suite de commandes.
On définit le \textit{coût restant} $J_i$ comme la somme des coûts partiels de $i$
jusqu'à $N-1$ et du coût final:
\[
    J_i(x, \U_i) = \sum_{j=i}^{N-1} \ell_i(x_j, u_j) + \ell_f(x_N),
\]
où la suite d'états $(x_i, x_{i+1}, \dots, x_N)$ est obtenue en appliquant la commande
$\U_i$ à partir de l'état $x$.

On définit également une fonction \textit{valeur}. Celle ci représente le coût restant
minimal à l'instant $i$, en un état donné.
\[
    V_i(x) = \min_{\U_i} J_i(x, \U_i).
\]
On peut montrer que ces fonctions satisfont la relation de récurrence suivante:
\begin{subequations}\label{value}
    \begin{align}
        V_N(x) &= \ell_f(x),\\
        V_i(x) &= \min_u \ell_i(x, u) + V_{i+1}(f(x,u))\qquad\forall i \in \{0, \dots,
        N-1\}.
    \end{align}
\end{subequations}

\section{Programmation différentielle dynamique}%
\label{sec:differential_dynamic_programming}
\input{ddp.tex}

\section{Commande en boucle fermée}%
\label{sec:commande_en_boucle_fermee}
\input{closed_loop.tex}


\chapter{Estimation de la Dynamique}%
\label{cha:dynamics_estimation}
\input{estimation.tex}

\chapter{Stabilité et opérateur de Koopman}%
\label{cha:koopman_operator}
\input{koopman.tex}

\chapter{Application et Résultats}%
\label{cha:results}
\input{results.tex}

\chapter{Conclusion}%
\label{cha:conclusion}
\input{conclusion.tex}

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{report}

\end{document}
